% (c) 2014 Miloslav Číž

%\documentclass[cover]{fitthesis} % odevzdani do wisu - odkazy, na ktere se da klikat

\documentclass[cover,print]{fitthesis} % pro tisk - na odkazy se neda klikat
%\documentclass[english,print]{fitthesis} % pro tisk - na odkazy se neda klikat
%      \documentclass[english]{fitthesis}
% * Je-li prace psana v anglickem jazyce, je zapotrebi u tridy pouzit
%   parametr english nasledovne:
%      \documentclass[english]{fitthesis}
% * Neprejete-li si vysazet na prvni strane dokumentu desky, zruste
%   parametr cover

\usepackage{epstopdf}
\usepackage{listings}
\usepackage{framed}
\usepackage{algorithmic}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1, IL2]{fontenc}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{url}
\usepackage{wrapfig}
\DeclareUrlCommand\url{\def\UrlLeft{<}\def\UrlRight{>} \urlstyle{tt}}

% zde muzeme vlozit vlastni balicky

% uprava sirky cary prostredi leftbar:

\newlength{\leftbarwidth}
\setlength{\leftbarwidth}{1pt}
\newlength{\leftbarsep}
\setlength{\leftbarsep}{5pt}

\newcommand*{\leftbarcolorcmd}{\color{leftbarcolor}}% as a command to be more flexible
\colorlet{leftbarcolor}{black}

\renewenvironment{leftbar}{%
    \def\FrameCommand{{\leftbarcolorcmd{\vrule width \leftbarwidth\relax\hspace {\leftbarsep}}}}%
    \MakeFramed {\advance \hsize -\width \FrameRestore }%
}{%
    \endMakeFramed
}

% styl algoritmu:

\lstset{morekeywords={in}}
\lstset{emph={in},emphstyle={\bf}}
%\lstset{frame=L}
\lstset{frame=l}

% =======================================================================
% balíček "hyperref" vytváří klikací odkazy v pdf, pokud tedy použijeme pdflatex
% problém je, že balíček hyperref musí být uveden jako poslední, takže nemůže
% být v šabloně
\ifWis
\ifx\pdfoutput\undefined % nejedeme pod pdflatexem
\else
  \usepackage{color}
  \usepackage[unicode,colorlinks,hyperindex,plainpages=false,pdftex]{hyperref}
  \definecolor{links}{rgb}{0.4,0.5,0}
  \definecolor{anchors}{rgb}{1,0,0}
  \def\AnchorColor{anchors}
  \def\LinkColor{links}
  \def\pdfBorderAttrs{/Border [0 0 0] }  % bez okrajů kolem odkazů
  \pdfcompresslevel=9
\fi
\fi

%Informace o praci/projektu
%---------------------------------------------------------------------------
\projectinfo{
  %Prace
  project=BP,            %typ prace BP/SP/DP/DR
  year=2014,             %rok
  date=\today,           %datum odevzdani
  %Nazev prace
  title.cs={Nástroj pro návrh procedurálních textur},  %nazev prace v cestine
  title.en={Tool for Designing Procedural Textures}, %nazev prace v anglictine
  %Autor
  author={Miloslav Číž},   %jmeno prijmeni autora
  %author.title.p=Bc., %titul pred jmenem (nepovinne)
  %author.title.a=PhD, %titul za jmenem (nepovinne)
  %Ustav
  department=UPGM, % doplnte prislusnou zkratku: UPSY/UIFS/UITS/UPGM
  %Skolitel
  supervisor={Tomáš Milet}, %jmeno prijmeni skolitele
  supervisor.title.p=Ing.,   %titul pred jmenem (nepovinne)
  %supervisor.title.a={},    %titul za jmenem (nepovinne)
  %Klicova slova, abstrakty, prohlaseni a podekovani je mozne definovat
  %bud pomoci nasledujicich parametru nebo pomoci vyhrazenych maker (viz dale)
  %===========================================================================
  %Klicova slova
  keywords.cs={textury, procedurální, Perlinův šum, Fault Formation,
    Voroného diagram, L-systémy, částicové systémy, celulární automaty, grafický filtr, k-d strom, 
	želví grafika, Substrate, osvětlení, teselace, graf, QT, XML, C, C++, OOP, grafika}, %klicova slova v ceskem jazyce
  keywords.en={textures, procedural, Perlin noise, Fault Formation,
    Voronoi diagram, L-systems, particle systems, cellular automata, graphic filter, k-d tree, 
	turtle graphics, Substrate, illumination, tessellation, graph, QT, XML, C, C++, OOP, graphics}, %klicova slova v anglickem jazyce
  %Abstract
  abstract.cs={Výtah (abstrakt) práce v českém jazyce.}, % abstrakt v ceskem jazyce
  abstract.en={Výtah (abstrakt) práce v anglickém jazyce.}, % abstrakt v anglickem jazyce
  %Prohlaseni
  declaration={Prohlašuji, že jsem tuto bakalářskou práci vypracoval samostatně pod vedením pana Ing. Tomáše Mileta.},
  %Podekovani (nepovinne)
  acknowledgment={Zde je možné uvést poděkování vedoucímu práce a těm, kteří poskytli odbornou pomoc.} % nepovinne
}

%Abstrakt (cesky, anglicky)
\abstract[cs]{Tato práce se zabývá implementací programové knihovny pro návrh a~generování dvourozměrných
  procedurálních textur a~podpůrného GUI nástroje pro tuto knihovnu. Pozornost byla věnována jak
  klasickým metodám, tak i~přístupům z~jiných oblastí počítačové grafiky se snahou o~modifikaci
  algoritmů za účelem dosažení originálních výsledků. Dále je prezentován efektivní způsob reprezentace
  textur a~jeho konkrétní realizace.}
  
\abstract[en]{This thesis deals with implementation of a~program library for designing and generating
  two-dimensional procedural textures and its GUI supportive tool. Attention was paid to common
  methods as well as to other computer graphics areas with effort for modifying the algorithms
  in order to achieve unique results. An effective way of texture representation and its concrete
  implementation is also presented.}

%Klicova slova (cesky, anglicky)
%\keywords[cs]{Sem budou zapsána jednotlivá klíčová slova v českém jazyce, oddělená čárkami.}
%\keywords[en]{Sem budou zapsána jednotlivá klíčová slova v anglickém jazyce, oddělená čárkami.}

%Prohlaseni
%\declaration{Prohlašuji, že jsem tuto bakalářskou práci vypracoval samostatně pod vedením pana X...
%Další informace mi poskytli...
%Uvedl jsem všechny literární prameny a publikace, ze kterých jsem čerpal.}

%Podekovani (nepovinne)
\acknowledgment{Děkuji vedoucímu práce Ing. Tomáši Miletovi za pravidelně poskytované konzultace, nápady, rady a~materiály, díky nimž tato práce mohla vzniknout.}

\begin{document}
  % Vysazeni titulnich stran
  % ----------------------------------------------
  \maketitle
  % Obsah
  % ----------------------------------------------
  \setcounter{secnumdepth}{1}
  \setcounter{tocdepth}{1}
  \tableofcontents

  % Seznam obrazku a tabulek (pokud prace obsahuje velke mnozstvi obrazku, tak se to hodi)
  % \listoffigures
  % \listoftables

  % Text prace
  % ----------------------------------------------
  \input{obsah} % viz. obsah.tex

  % Pouzita literatura
  % ----------------------------------------------
\ifczech
  \bibliographystyle{czechiso}
\else
  \bibliographystyle{plain}
%  \bibliographystyle{alpha}
\fi
  \begin{flushleft}
  \bibliography{literatura} % viz. literatura.bib
  \end{flushleft}
  \appendix

  \input{prilohy} % viz. prilohy.tex
\end{document}
